DSE中文Oral計錯人頭 累考生擇日再考

中學文憑試（DSE）考生上周二（3月13日）開始應考中文科口試，翌日即「甩轆」。應屆考生徐同學向《蘋果》投訴，上周三（14日）原定在保祿六世書院應考中文科口試，惟因報到室主管將考生分組時「數錯人數」，令他最終無法入組應試，需改期再考。他批評考評局兒戲，「咁大間機構，無理由犯咁低級嘅錯誤」，又認為改期應試對考生不公平。考評局承認報到室主管編組失誤，已發口頭警告。

記者 伍雅謙

據考評局指引，DSE中文科口試一般5人一組應試，除非有缺席而後來者又未能及時補上，才會遞減組員人數，主考員會因應人數而調整考試時間。徐同學第一次應考DSE，他指上周三按准考證指定日期及時間前往保祿六世書院試場，在報到室等候編配組別，當日共40人應試，應可分成8組，每組5人。

惟徐同學指，當時第一批共3組考生均編配成5人一組，但到第二批的3組考生，卻全被編成4人一組，直至第二批考生步出報到室準備應考，報到室主管才突然編多兩名考生入組，「臨時臨急叫佢哋衝出去考」。他稱，其後報到室主管點算人數，始發現餘下11名考生，無法將徐同學編配入組，徐同學說：「預備晒所有狀態去考試，由頭等到落尾，臨尾同你講冇得考」。

徐稱，當時助理試卷主席解釋是考評局出錯，「話今日嘅試場已經FULL晒啦，編配唔到時間畀我考」，並向他發出「出席證明函件」，當中註明是因為「未能入組」而無法應考。考評局翌日向他覆稱，是因報到室主管在分組時出現混亂，故未能編排他入組考試，並隨即為他安排改期再考。「我都唔明佢點解咁都出錯」，他認為試題及對手已不同，對考生不公。

考評局證實，事件是因報到室主管未有按照既定程序，在編組時準確計算餘下考生人數，導致編組失誤，已向該名報到室主管作口頭警告，及向所有報到室主管發出相關提示。局方又指，當晚助理試卷主席嘗試為考生調配到另外兩個樓層的試場應考，但因已開始備試，與考評局有關科目經理商討後，決定向該考生解釋及安排口試改期。局方職員已就事件向考生致歉，並為他重新編配另一日期應試，考生毋須就此繳付改期附加費。

咁都出錯
如果真係全港考咪仆街

星期三條題目好似仲係ok淺，如果呢班考生個補考係條濕9題...

究竟考評局明唔明個問題係邊，點解講到好似係我比面你先唔洗你再比多次錢咁

慘

應該罰過主任考數學卷， 唔合格即時解僱

時間唔條錢
車錢唔係錢

考評局

導致果個學生有心理壓力

浪費人地個幾兩個鐘點賠？

同港鐵一樣，已經道左歉你仲想點

得果幾十個人, 數下手指都識分組啦,
都唔知係咪弱智GE

並為他重新編配另一日期應試，考生毋須就此繳付改期附加費。

講到好似考生錯咁撚樣WOR
比著係我就投訴到條友無工番

萬一改左係試同試之間咪姐係少左半日時間溫書
邊個賠比佢?